\documentclass{article}

\usepackage{wrapfig}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[utf8]{inputenc}


\title{Placa Base Asus PRIME B450-PLUS}
\author{Antonio Muñoz Cubero}
\date{20 de Ocutbre de 2020} 


\begin{document}
\maketitle
\tableofcontents
\pagenumbering{roman}

\newpage
\section{Resumen}

Las placas base \textbf{ASUS Prime B450} Series proporcionan la base sólida necesaria para su primera construcción, además de la flexibilidad para crecer con sus ambiciones. Hemos fusionado todo lo bueno que se empaqueta en los procesadores AMD Ryzen ? con el diseño e ingeniería esencial de ASUS, por lo que se beneficia de las tecnologías líderes en la industria, que incluyen el ajuste automático del sistema, controles integrales de refrigeración y audio inmersivo integrado. Cuando construye con una placa madre, desarrolla de forma inteligente, fácil y asequible.
Diseño más fresco
La serie Prime B450 presenta los controles de refrigeración más completos jamás configurados mediante el software ASUS Fan Xpert o el BIOS UEFI. Con una variedad de ajustes de que mejoran la estabilidad de la memoria, la Serie PRIME B450 proporciona una base potente para su construcción. Con soporte integral para la gama completa de configuraciones de memoria Ryzen, desde el nivel de entrada hasta el rendimiento, la PRIME B450 Series es versátil.
USB 3.1 Gen 2 Type-A
Velocidad máxima de 10 Gbps con USB 3.1 Gen 2 a bordo. Con USB 3.1 Gen 2 Type-A ? compatible con versiones anteriores, experimentará la máxima flexibilidad de conexión y velocidades de transferencia de datos de hasta 10 Gbps, el doble de rápido que el USB 3.1 Gen 1 estándar.
Conector del panel frontal USB 3.1 Gen 1. Conectividad a prueba de futuro
USB 3.1 Gen 1 está justo donde lo necesita, con cuatro encabezados de supervelocidad para el panel frontal. Experimenta velocidades de transferencia de datos hasta 10 veces más rápidas que USB 2.0 con conectividad instantánea plug-and-play, y evita contorsiones de última hora en la búsqueda de puertos traseros difíciles de alcanzar.
M.2. Acelera la velocidad a bordo
Con x4 PCI Express® 3.0 / 2.0 de ancho de banda, M.2 admite velocidades de transferencia de datos de hasta 32 Gbps. Es la opción perfecta para un sistema operativo o unidad de aplicaciones, proporcionando un acceso rápido a los datos.
Construído para perdurar
ASUS es la marca de placas base líder en el mundo. Nuestras placas base se prueban ampliamente para compatibilidad con más de 1,000 componentes y dispositivos, y cada nuevo modelo se somete a un mínimo de 8,000 horas de validación estricta, ofreciendo la tranquilidad de saber que su placa base ASUS es apta para todos los entornos y aplicaciones. Elegir ASUS es una garantía de experiencias de bricolaje sin problemas.
5X Protection III
Las placas base Prime B450 están diseñadas con 5X Protection III líder en la industria, empleando los mejores componentes, un diseño de circuito excelente y estándares exigentes para garantizar la calidad y la durabilidad a largo plazo de su inversión. Eso significa una protección y estabilidad excepcionales para su construcción, gracias a décadas de experiencia en ingeniería de la marca líder mundial de placas base.
Aura Sync
Un sistema entusiasta bien afinado merece una estética coincidente. ASUS Aura Sync ofrece iluminación completa conectada a través del cabezal RGB de la placa base, con una variedad de preajustes funcionales para tiras LED externas. * Y todo se puede sincronizar con una cartera cada vez mayor de hardware ASUS con capacidad Aura.
\section{Características}

    Impulsado por AMD® Ryzen ? AM4 de segunda generación para maximizar la conectividad y la velocidad con NVMe M.2, USB 3.1 Gen2, DDR4 (3200 MHz) y LAN Gigabit
    Las protecciones a nivel de hardware 5X Protection III brindan longevidad y confiabilidad a los componentes
    Aura Sync RGB proporciona un espectro casi infinito de colores con la capacidad de sincronizar efectos en un ecosistema en constante expansión de productos habilitados
    La ranura PCIe fortificada SafeSlot Core con patente pendiente previene el daño causado por las GPU de peso pesado
    FanXpert 4 Core ofrece controles integrales para ventiladores y bombas AIO, además de detección de temperatura GPU para juegos más fríos y optimizados

\section{Especificaciones Asus PRIME B450-PLUS}

\textbf{Procesador}
    \begin{itemize}
      \item Fabricante de procesador: AMD
      \item  Procesador compatible: AMD Ryzen
      \item  Socket de procesador: Zócalo AM4
      \item   Máx.número de procesador SMP: 1
    \end{itemize}

    \textbf{Memoria}
    \begin{itemize}
      \item tipos de memoria compatibles: DDR4-SDRAM
      \item Tipo de ranuras de memoria: DIMM
      \item Velocidades de reloj de memoria soportadas: 2133,2400,2666,2800,3000,3200 MHz
      \item Número de ranuras de memoria: 4
      \item Canales de memoria: Dual
      \item ECC: Si
      \item Memoria interna máxima: 64 GB
      \item Memoria sin buffer: Si
    \end{itemize}
        
    \textbf{Peso y dimensiones}
    \begin{itemize}
      \item Ancho: 305 mm
      \item Profundidad: 234 mm
    \end{itemize}
        
    \textbf{Conexión}
    \begin{itemize}
      \item Ethernet: Si
      \item Tipo de interfaz ethernet: Gigabit Ethernet
      \item Controlador LAN: Realtek RTL8111H
      \item Conexión de redes: Si
    \end{itemize}
        

    \textbf{Interno I/O}
    \begin{itemize}
      \item USB 2.0, conectores: 2
      \item Conectores USB 3.0 ( 3.1 Gen 1 ): 1
      \item Número de conectores SATA III: 6
      \item Conector de audio en panel frontal: Si
      \item Conector de panel delantero: Si
      \item Conector de potencia ATX (24 pines): Si
      \item Número de conectores de poder EATX: 1
      \item Conector de ventilador CPU: Si
      \item Número de conectores a ventilador de chasis: 3
      \item Número de conectores COM: 1
      \item Conector eléctrico de 12 V: Si
    \end{itemize}


    \textbf{ Panel trasero Puertos de I/O (entrada/salida)}
    \begin{itemize}
      \item Cantidad de puertos USB 2.0: 2
      \item Cantidad de puertos tipo A USB 3.0 (3.1 Gen 1): 2
      \item Cantidad de puertos tipo C USB 3.0 (3.1 Gen 1): 1
      \item Cantidad de puertos tipo A USB 3.1 (3.1 Gen 2): 2
      \item Ethernet LAN (RJ-45) cantidad de puertos: 1
      \item Puerto de ratón PS/2: 1
      \item Cantidad de puertos DVI-D: 1
      \item Versión HDMI: 2.0b
    \end{itemize}

    \textbf{Contenido del embalaje}
    \begin{itemize}
      \item Cables incluidos: SATA
      \item Manual de usuario: Si
      \item Controladores incluidos: Si
    \end{itemize}

    \textbf{Ranuras de expansión}
    \begin{itemize}
      \item PCI Express x1 (Gen 2.x) ranuras: 3
      \item PCI Express x16 Gen (3.x) ranuras: 2
      \item Número de ranuras M.2 (M): 1
    \end{itemize}

    \textbf{ BIOS}
    \begin{itemize}
      \item    Tipos de BIOS: UEFI AMI
      \item BIOS, tamaño de memoria: 128 MB
      \item Versión ACPI: 6.1
      \item Jumper Clear CMOS: Si
      \item Versión de BIOS de administración del sistema (SMBIOS): 3.1
    \end{itemize}

    \textbf{ Gráficos}
    \begin{itemize}
      \item Soporte para proceso paralelo: CrossFireX
      \item Máxima resolución: 4096 x 2160 Pixeles
    \end{itemize}

    \textbf{Características}
    \begin{itemize}
      \item Componente para: PC
      \item Familia del chipset: AMD
      \item Chipset: AMD B450
      \item Factor de forma: ATX
      \item Canales de salida de audio: 7.1 canales
      \item Chip de sonido: Realtek ALC887-VD2
      \item Sistema operativo Windows soportado: Windows 10 Education x64,Windows 10 Enterprise x64,Windows 10 Home x64,Windows 10 Pro x64
    \end{itemize}
\end{document}